# 4 - Использование ES6 классов

- Создайте новый файл `src/dog.js`, содержащий следующий ES6 класс:

```javascript
class Dog {
  constructor(name) {
    this.name = name;
  }

  bark() {
    return `Wah wah, I am ${this.name}`;
  }
}

module.exports = Dog;
```

Это не должно вас смутить, если вы сталкивались с ООП в любом другом языке программирования, хотя в JavaScript  классы появились относительно недавно. Класс взаимодействует с окружающим миром, путем определения `module.exports`.

Обычно в ES6 коде присутствуют классы, `const` и `let`, "шаблонные строки" (в обратных кавычках) как в функции `bark()` и стрелочные функции (`(param) => { console.log('Hi'); }`) (последнее мы не используем в нашем примере).

В `src/index.js`, напишите следующее:

```javascript
const Dog = require('./dog');

const toby = new Dog('Toby');

console.log(toby.bark());
```

Как вы видите, в отличие от созданного сообществом пакета `color`, который мы использовали ранее, когда мы подключаем один из наших файлов, мы используем `./` в `require()`.

- Запустите `yarn start` и должно отобразиться 'Wah wah, I am Toby'.

- Посмотрите на код сгенерированный в директории `lib`, чтобы увидеть как он выглядит в скомпилированном виде (например `var` вместо `const`).


Следующий раздел: [5 - Синтаксис модулей ES6](/tutorial/5-es6-modules-syntax)

Назад в [предыдущий раздел](/tutorial/3-es6-babel-gulp) или [Содержание](/../../).
